「中國滾出去」 越南各地爆反中示威 反對租借土地給中國

為了吸引外資投資，越南政府去年5月提出《經濟特區法》草案，擬在北部、中部及南部的三個省設立經濟特區，並容許外商租借土地長達99年。越南國會原定本周五（15日）表決草案。大批擔憂經濟特區被中國企業控制的民眾，周日（10日）在全國多地集會示威，首都河內至少20人遭員警帶走。

法新社報導，越南政府擬在北部廣寧省雲屯縣（Van Don）、中部慶和省雲峰縣（Bac Van Phong），及南部堅江省富國島（Phu Quoc）設立經濟特區，透過更優惠的措施、更少的限制，來吸引外國企業投資，包括：外商的租地期限最長可達99年。草案曝光後，越南民眾深感不滿，河內、義安（Nghe An）、芽莊（Nha Trang）與胡志明市等地均爆發示威。當局出動警力，驅散人群。

有示威者指，外國投資者在經濟特區獲得土地使用權的期限太長，可能對國家領土主權、政治、移民管理等問題產生不利影響。河內知名景點還劍湖（Hoan Kiem Lake）附近的熱鬧街道上，不少示威者更拿著反中旗幟遊行，有人高舉「土地不租給中國，一天都不行」、「No China」、「中國滾出去」，有人吶喊「反對租借土地給中國」的口號。多名示威者後來被警方押上巴士帶走。

在民眾的反對聲音下，國會決定把周五（15日）的《經濟特區法》表決，延後至年底，以進一步徵求各界與民眾的意見。

越南總理阮春福稱，越南經濟落後，需要透過經濟特區取得成功。而計劃與投資部部長阮志勇（Nguyen Chi Dung，音譯）澄清，經濟特區法並非要圖利中國，強調會對所有國家一視同仁。

嗌口號有撚用咩
要好似印尼咁先有用

排支啦

姦佢老母，燒佢數簿啦

好快就會排華

繼續租俾支那 甚至免支那稅 迫人學蝗語 設立只准支那人餐館就啱啦 迫鳩佢地排華

越南共產黨聽民意
中共

羸國將會成為新一個日不落帝國
度度都殖民